\section{Theoretische Betrachtung}
\subsection{Durchlassfilter}
Ein Durchlassfilter ist eine Reihenschaltung aus Kondensator, Spule und Widerstand. \aref{plan:durchlass}
\begin{figure}
\centering
\begin{circuitikz}[european voltages]
\draw
  (0,0) to [short, -o] (6,0)
  (6,0) to [open, l_=$U_a$] (6,4) %Ausgangsspannung
  %to [voltmeter, l_=$U_a$] (6,4) % Messung
  (6,4) to [short, o-] (5,4) 

  (0,0) to [csV, l=$U_e$] (0,4) % Eingangsspannung
  to [short] (1,4)
  to [C, l=$C$] (3,4) % Kondensator
  to [L, l=$L$] (5,4) % Spule
  to [R, l_=$R_m$] (5,0); % Messwiderstand

\end{circuitikz}
\label{plan:durchlass}
\caption{Schaltbild eines Durchlassfilters}
\end{figure}\\
Mit den Kirchhoffschen Regeln und 
$
U=Z\cdot I
$ 
gilt:
\begin{equation}
U_a=\frac{R}{R+i\left(\omega L-\frac{1}{\omega C}\right)}\cdot U_e\\
\end{equation}
\begin{equation}
\Rightarrow\left| U_a \right| = \frac{R}{\sqrt{R^2+\left(\omega L - \frac{1}{\omega C}\right)}}\cdot \left| U_e \right|
\end{equation}
Bei der Frequenz
\begin{equation}
\omega=\omega_R=\frac{1}{\sqrt{L\cdot C}}
\end{equation}
wird
$
\left|U_a \right| = \left|U_e \right|
$
, d.h. die Wechselspannung $U_e(\omega_R)$ wird vollständig durchgelassen, während alle anderen Frequenzen abgeschwächt werden.
  Setzt man nun
\begin{equation}
\frac{\left|U_a \right|}{\left|U_e \right|}=\frac{1}{\sqrt{2}}
\end{equation}
und löst die quadratische Gleichung, ergibt sich die Bedingung
\begin{equation}
\omega_{1,2}=\pm \frac{R}{2L}+\sqrt{\frac{R^2}{4L^2}+\omega_R^2}
\end{equation}
Berechnet man nun die Frequenzbreite
$
\Delta \omega=\omega_1-\omega_2
$
, ergibt sich
\begin{equation}
\Delta \omega=\frac{R}{L}
\end{equation}
, d.h. bei kleineren Widerständen ergeben sich 'schärfere' Peaks.
\\
Diese Betrachtung nimmt an, dass der Ohmsche Widerstand der Spule vernachlässigbar ist, was in der Praxis jedoch nicht immer der Fall ist.
Wenn die Spule einen Widerstand $R_L$ besitzt, ändert sich Gleichung (2) zu
\begin{equation}
\Rightarrow\left| U_a \right| = \frac{R}{\sqrt{(R+R_L)^2+\left(\omega L - \frac{1}{\omega C}\right)}}\cdot \left| U_e \right|
\end{equation}
also wird die Wechselspannung $U_e$ selbst bei der Resonanzfrequenz nicht vollständig durchgelassen.

\subsection{Sperrfilter}
Beim Sperrfilter werden die Spule und der Kondensator nun parallel geschaltet. (hier Schaltbild einfügen)
Analog zum Durchlassfilter ergibt sich nun
\begin{equation}
U_a=\frac{R}{R-i \frac{1}{\omega C - \frac{1}{\omega L}}}\cdot U_e\\
\end{equation}
\begin{equation}
\Rightarrow\left| U_a \right| = \frac{R}{\sqrt{R^2+\frac{1}{(\omega C - \frac{1}{\omega L})^2}}}\cdot \left| U_e \right|
\end{equation}
Bei der Resonanzfrequenz (3) geht nun $\left| U_a \right|\longrightarrow 0$, d.h. die Frequenz $\omega_R$ wird blockiert, während andere Frequenzen durchgelassen werden.


Berechnet man hier die Frequenzbreite analog zu (4) und (5) ergibt sich:

\begin{equation}
\Delta\omega = \frac{1}{RC\sqrt{1-(1-\frac{1}{\sqrt{2}})^2}}
\end{equation}

Hier ergeben also größere Widerstände 'schärfere' Peaks.  


Auch hier kann man der Spule einen Widerstand $R_L$ zuweisen, außerdem wurde ein nicht weiter spezifizierter zusätzlicher Widerstand $R_{zus}$ eingefügt.
\begin{figure}
\centering
\begin{circuitikz}
\draw
  (0,1) to [short, -o] (7,1)
  (6,1) to [open, l_=$U_a$] (7,4) %Ausgangsspannung
  (7,4) to [short, o-] (6,4) 

  (0,1) to [csV, l=$U_e$] (0,4) % Eingangsspannung
  to [short, ] (1,4)
  (1,5) to [short] (1,3)
  to [C, l_=$C$] (4,3) % Kondensator
  to [short] (4,5)
  to [R, l=$R_L$] (2.5,5) %Widerstand der Spule
  to [L, l=$L$] (1,5) % Spule
  (4,4) to [R,l=$R_{zus}$] (6,4) 
  to [R, l_=$R_m$] (6,1); % Messwiderstand
\end{circuitikz}
\caption{Schaltbild eines Sperrfilters mit zusätzlichen Widerständen}
\label{plan:sperr-R_L}
\end{figure}

Der Gesamtwiderstand der Parallelschaltung aus Spule und Kondensator ist dann:

\begin{equation}
Z_{SK} = \frac{1}{\frac{1}{R_L+i\omega L}+i\omega C}
\end{equation}

Der Gesamtwiderstand der Schaltung kann nun geschrieben werden als

\begin{equation}
Z_{SK}+R_{zus}+R = \frac{\gamma R_L - i\omega\gamma[C\gamma-L]}{R_L^2+\omega^2[C\gamma-L]^2} + R_{ges}
\end{equation}

mit $\gamma=R_L^2+\omega^2L^2$ und $R_{ges}=R+R_{zus}$

Analoges Vorgehen zu (1) und (2) liefert schließlich:

\begin{equation}
\frac{\left|U_a \right|}{\left|U_e \right|} = \frac{R \beta}{\sqrt{\left(\gamma R_L + R_{ges}\beta\right)^2+ \gamma^2 \epsilon^2}}
\end{equation}

mit $\gamma=R_L^2+\omega^2L^2$, $\epsilon=\omega[C\gamma-L]$, $\beta=R_L^2 + \epsilon^2$

Einsetzen der Substitutionen und Ausschreiben liefert dann folgende Gleichung, die für die Theoriekurven in Abb. REFERENZ SPERRFILTER verwendet wurde.

\footnotesize
\begin{align}
&\left| \frac{U_a}{U_e} \right| =  \\
&\frac{R\left(R^2_L+\omega ^2\left[C\left(R^2_L+\omega ^2 L^2 \right) - L\right] ^2 \right)}{\sqrt{ \left( R^2_L + \omega ^2L^2\right) R_L+R_{ges}\left\{ R_L^2+\omega ^2\left[ C\left( R_L^2+\omega ^2L^2\right) -L\right] ^2\right\}^2+\left(R^2_L+\omega^2L^2\right)^2\omega^2\left[C\left(R^2_L+\omega^2L^2\right)-L\right]}}\nonumber
\end{align}
\normalsize
\begin{figure}
\centering
\begin{circuitikz}
\draw
  (0,1) to [short, -o] (6,1)
  (6,1) to [open, l_=$U_a$] (6,4) %Ausgangsspannung
  (6,4) to [short, o-] (5,4) 

  (0,1) to [csV, l=$U_e$] (0,4) % Eingangsspannung
  to [short, ] (1,4)
  (1,5) to [short] (1,3)
  to [C, l_=$C$] (4,3) % Kondensator
  to [short] (4,5)
  to [L, l=$L$] (1,5) % Spule
  (4,4) to [short] (5,4) 
  to [R, l_=$R_m$] (5,1); % Messwiderstand
\end{circuitikz}
\caption{Schaltbild eines Sperrfilters}
\label{plan:sperr}
\end{figure}