\section{Theorie}
\subsection{Newtonsche und Lagrangsche Mechanik}
In folgenden soll die Herleitung der bewengungsgleichung des Doppelpendels mit Hilfe des Lagrange-Formalismus der klassischen Mechanik beschrieben werden. \\
Die Bewegungsgleichung eines [mechanischen Systems] Massepunktes und deren Lösung $\vec{x}(t)$ lassen sich nach Newton aus der Summe aller an der Masse greifenden Kräfte bestimmen, also es gilt \begin{equation}
\vv{\ddot{x}}=\frac{1}{m}\sum \vv{F}
\end{equation}
In der Praxis - so auch beim Doppelpendel - stellt es sich als äußerst schwierig dar, alle am Massepunkt wirkenden Kräfte zu identifizieren sowie mathematisch zu beschreiben. Als eine Art Verallgemeinerung der newtonschen Mechanik lässt sich aus ihr [mit Hilfe des hamiltonischen Prinzips] der sogenannte Lagrange-Formalismus herleiten. Hier sind die gesuchte Funktionen die Lösungen der Lagrange-Gleichungen
\begin{equation}
\frac{d}{dt}\frac{\partial L}{\partial\dot{x_i}}-\frac{\partial L}{x_i} = 0
\end{equation}
mit der Lagrangefunktion  $ L=E_{kin} - V $ . Hierbei sind $E_{kin}$ die kinetische Energie und v das auf den Massepunkt wirkende Potential. Ein weiterer Vorteil dieses Formalismus besteht darin, dass die Langrangegleichungen unter Koordinatenfunktionen invariant bleiben, es gilt also:
\begin{equation}
\frac{d}{dt}\frac{\partial L}{\partial\dot{q_i}}-\frac{\partial L}{q_i} = 0
\end{equation}
Hier sind $q_i$ die verallgemeinerten Koordinaten, die so gewählt werden, damit alle geometrischen Einschränkungen, denen das mechanische System unterworfen ist (sog. Zwangsbedingungen) berücksichtigt werden und die Anzahl der Freiheitsgrade berücksichtigt werden. Für jeden Freiheitsgrad muss nun eine Lagrangegleichung aufgestellt werden.
\subsection{Das Doppelpendel}
Im Ursprungspunkt des Koordinatensystems wird ein Pendel, bestehend aus einem Stab mit fester Länge $l_1$ und einer Masse m an dessem Ende befestigt. Das Pendel soll sich nur in der x-z Ebene bewegen können, Am Massenpunkt befindet sich nun ein zweites Pendel mit Stab der Länge $l_2 \rightarrow l_1$ [und mit gleicher Masse], welchess sich ebenso nur in der x-z-Ebene bewegenn soll. \\
Der erste Schritt besteht nun darin, eine Beschreibung der Ortsvektoren der beiden Massenpunkte zu finden[, die alle Zwangsbedingungen berücksichtigen]. Die Masse $ m_1 $ ist wie erwähnt Bestandteil eines normalen Pendels in der Ebene. Daraus folgt für $ \vv{x_1} $
\begin{equation}
\vv{x_1}= l_1*\begin{pmatrix}
\sin \varphi_1 \\ -\cos \varphi_1
\end{pmatrix}
\end{equation}
[Hierbei ist $ l_1 $ die Länge des ersten Pendels und $ \varphi_2 $ dessen Auslenkung aus der Ruhelage.]
Die Masse $ m_2 $ ist ebenso Teil eines Pendels, das an $m_1$ aufgehängt ist, also müssen die Orte der Massen addiert werden. Für den Vektor $\vv{x_2}$ folgt:
\begin{equation}
\vv{x_2}= \vv{x_1} + l_2 * \begin{pmatrix}
\sin \varphi_2 \\ -\cos \varphi_2
\end{pmatrix}
= \begin{pmatrix}
l_1 * \sin \varphi_1 + l_2 * \sin \varphi_2 \\ - l_1 * \cos \varphi_1 - l_2 * \cos \varphi_2
\end{pmatrix}
\end{equation}


Zur Bestimmung von $E_{kin,i} = \frac{m_i}{2} * \dot{\vv{x_i}}^2$  müssen noch die Ableitungen der Ortsvektoren gebildet werden:
\begin{equation}
\dot{\vv{x_1}} = l_1*\dot{\varphi_1}*\begin{pmatrix}
\cos \varphi_1 \\ \sin \varphi_1
\end{pmatrix}
\end{equation}
und:
\begin{equation}
\dot{\vv{x_2}} = \dot{\vv{x_1}} + l_2 * \dot{\varphi_2} * \begin{pmatrix}
\cos \varphi_2 \\ \sin \varphi_2
\end{pmatrix}
\end{equation}